如果俾你創造一個你既宗教，嗰個宗教會係點？

最近揭呢本書：
Everything Is F*cked: A Book About Hope

。

有一部分幾有趣：
HOW TO START YOUR OWN RELIGION

In this so-simple-anyone-can-do-it six-step program, we will cover:

1. Belief systems. Do you want your religion to be spiritual or secular? Past-focused or future-focused? Do you want it to be violent or nonviolent? These are all important questions, but don’t worry, only I have the answers.

2. How to find your first followers. And more important: what do you want your followers to be? Rich? Poor? Male? Female? Vegan? I have the inside scoop!

3. Rituals, rituals, rituals! Eat this. Stand there. Recite that. Bow and kneel and clap your hands! Do the hokey pokey and turn yourself around! That’s what it’s all about! The most enjoyable part of religion is coming up with dumb stuff that you all agree somehow means something. I will provide you with a complete guide to developing the hippest, coolest rituals on the block. All the kids will be talking about it—mainly because they’ll be forced to.

4. How to choose a scapegoat. No religion is complete without a common enemy upon which to project one’s inner turmoil. Life is messy, but why deal with your problems when you can just blame somebody else for them? That’s right, you’ll discover the best way to choose an evil boogeyman (or boogeywoman!) and how to convince your followers to hate him/her. Nothing unites us like hating the same enemy. Get your assault rifles ready!

5. And finally, how to make money. Why start a religion if you don’t profit from it? My guide will give you all the nitty-gritty details on how to milk the most out of your followers. Whether you’re into money, fame, political power, or blood orgies, I’ve got you covered!

另一個有趣既問題：
We all must have faith in something. Without faith, there is no hope.
For our purposes, I’ve defined three types of religions, each type based on a different kind of faith (God Value):

Spiritual religions. Spiritual religions draw hope from supernatural beliefs, or belief in things that exist outside the physical or material realm. These religions look for a better future outside this world and this life. Christianity, Islam, Judaism, animism, and Greek mythology are examples of spiritual religions.

Ideological religions. Ideological religions draw hope from the natural world. They look for salvation and growth and develop faith-based beliefs regarding this world and this life. Examples include capitalism, communism, environmentalism, liberalism, fascism, and libertarianism.

Interpersonal religions. Interpersonal religions draw hope from other people in our lives. Examples of interpersonal religions include romantic love, children, sports heroes, political leaders, and celebrities.

6. 你既宗教會係邊類？

。

如果俾你創造一個你既宗教，嗰個宗教會係點，上面嗰6樣特徵會係點？

最近揭一本書，見入面有講有關左翼：

左翼是對當下現實的一種持續批判

有一種學者基本上認為當下很好，是所有可能世界裡的最好的世界，或者說是最不壞的秩序，再出現的任何一種建制，都會比現在壞。
那我們認為這就是一個右翼的態度。

那麼一個左翼的態度是，你不管在哪個秩序裡面，都不可能正當地宣稱，這就是最不壞的製度或者歷史的終結。
這種對當下現實的一種持續的批判，或者說不滿的態度，我覺得是定義左翼最好的方式。

左翼是為普遍性而鬥爭

何為激進？
自由主義者有一個前提就是，任何事情都可以妥協，我讓一步你讓一步，meet me halfway（和我在中間碰頭）。

而激進的人則是不願意那麼輕易地妥協，他們堅持對這樣一個世界是需要不斷地去批判的，一旦在這一點上可以退步、妥協，那就不激進了，這個就是形形色色的左翼區別於激進左翼的地方。

在今天為同性戀抗爭是左翼，為黑人抗爭也是左翼，但激進左翼認為不夠激進，為什麼？因為基於認同基礎上的批判，不可能是徹底的。

今天很多國家允許Gay可以結婚他們就很開心了，各種各樣的東西要到後他們的先鋒性和激進性就慢慢沒有了。
黑人也一樣，一旦什麼東西都有了，甚至比白人還多出各種細微的“特權”，他的鬥志就會慢慢減弱，還鬥個什麼呢？甚至為保有自己的“特權”而進行右翼的鬥爭了。

齊澤克的說法是，我們每個人的核心其實不是一個實體的東西，不是我是黑人，我是白人，我是漢人，而是每個人內核都是空無，基於這個空無上面會有各種各樣的裝扮，裝扮成黑人、白人、或者了貴族、精英。
真正的激進批判，就是把這一層層皮扒下來，每個人最後都是這樣一個空無，在這個意義上我們才是真正的平等。
激進左翼所有的鬥爭不是基於那塗上去的一層層的皮，他們的鬥爭是基於我什麼都不是的一個鬥爭，是基於一個最普遍性的東西上的鬥爭，正是因為基於空無的鬥爭，所以這一斗爭沒有止境，任何的“色”、“相”，任何的話語，都能夠施以批判。左翼的倫理學就是，因為能夠，所以必須。

我們看到前一代左翼很多是為特殊性抗爭的，後現代主義或者叫後結構主義左翼，追求每個人的特殊性、多樣性，但是齊澤克、朗西埃、巴迪歐等這一代是後現代主義之後的一代。
他們的激進就在於，不是為某種特殊性而抗爭，所以他的抗爭不是終結，而是一個永不停止的抗爭。
所以，對於他們來說政治是一個非常有魅力的東西就在於它不是隨時隨地可以停止的，它沒有一個終結點，正因為沒辦法規劃出一個可以安頓所有人的大同社會，那我們就永遠能夠在現實秩序中找到各種各樣的進一步的批判點，這就是基於普遍性的抗爭。

有時候我做完講座，總會有人說你分析的很精彩，但你能給出一個什麼秩序來呢？這個也不好，那個也不好，你們要什麼呢？
對此我的回答是，這不是左翼的任務。我不會對沒有出來的東西憑空發言，或做預測。但是一旦社會又出來了某種新的製度性實踐，那麼就有東西可供我去分析，有東西擺在那里後就可以去做批判性的分析。
所以左翼當然談制度，沒有具體東西怎麼分析呢？他們分析的就是既有的製度。

激進左翼的政治，就是politics of subtraction，做減法的政治，不斷去減少不好的部分，減去被批判性的分析暴露在人們視野中的糟糕東西，而絕不是提出某種最好的秩序。
我們不是上帝，不能犯哈耶克所說的理性的致命自負。
哲學也是，不是去實定性地宣稱哪些內容是真理，而是不斷用蘇格拉底式質疑去減去各種sophistic knowledge（詭辯性知識）、各種意見。
所以我們必須要恪守這個立場，不能像20世紀左翼一樣，老是以為自己有一兩個想法，就像當年的王莽一樣要整個天下搞。
王莽全力推行上古賢王的最佳政制井田制，然而黃河流域根本不適合井田式的切成九塊。
我們當年也是這樣，直接就想把共產主義從理念變成社會建制，馬克思本人都沒怎麼正面闡述這種社會會採取怎樣的製度，但是他提出過一個很重要的建議，那就是絕不能在一個很窮的地方來搞。

怎樣去慢慢建立一個切合實際的製度？
唯一方式是可以去嘗試一些不同的元素和方式，小範圍地進行實驗，因為小的範圍能被糾偏得也快，不斷地批評，不斷新的東西去成形。
不要整個國家就只有一個方式，比如全部井田制，當這個方式不行的時候，要麼就死活不肯去糾偏、死磕往下做，搞到魚死網破南牆撞塌為止，要麼就慘然面對整個國家幾十年盡是無用功，痛苦地一夜回到解放前，國家治理的正當性遭到極大摧毀。
要不要確定中國唯一的道路是什麼樣子？鄧小平說不要說，說不清楚，你一說就沒法發展，沒法試錯，沒法批判。我們在深圳這麼搞，在江浙那麼搞，在東北或西北又是另外的搞法。
其實美國就這樣，美國每個州制度都很不一樣，這才是繁榮的基礎，美國總統大部分精力是對外的，對內他說話的權力是很小的，每個州的州長掌握大權力，讓每個地方去嘗試一些不同的方式，這樣美國有活力，才能夠往前走。

成日想搵書睇但唔知睇咩好,想問下你由咩渠道搵書睇?

1
你呢一刻有咩煩惱，或想解決既問題？

去圖書館或書店是但揭下嗰類書。
搵一本仔細睇，或者搵一堆隨意睇？

2
然後可能睇下嗰個題目經典既作品？

3
然後書入面有提過既作者名，又可以搵相關既野睇。

4
隨時返去第一步

另外，我會regularly睇下圖書館有入咩新書，有興趣就借去揭下。

呢點增加啲randomness，有時刺激到啲無諗過有興趣既點，我覺得都重要

thanks

義士們一個唔好彩奶咗野嘅，走到嘅一定要走，去到外國有人接應！

海外港人支援流亡義士

連登仔學人搞太平天國